.. Маршрутизация почты в Internet
   ==============================

Для поиска почтового сервера, обслуживающего почтовый домен адресата (маршрутизация почты) в системе DNS-серверов создаются специальные MX-записи::

  <почтовый_домен>   IN MX   <приоритет>   <почтовый_сервер>

Благодаря параметру <приоритет> один почтовый домен может обслуживаться несколькими почтовыми серверами. 

Допустим, что MX запись имеет вид::

  mail.domain.   IN   MX   5   server.mail.domain.

Это означает, что компьютер с полным именем ``server.mail.domain`` должен быть настроен для обработки сообщений почтовому домену ``mail.domain``, 
поскольку ему будут перенаправляться все письма с адресом вида::

  <почтовый_ящик>@mail.domain

Если одному почтовому домену соответствует несколько записей MX, то в первую очередь будут использоваться почтовые сервера с меньшим значением приоритета.

Для того, чтобы smtp-сервер мог принимать почту для почтового домена вне локальной сети (из интернет), необходимо:

- Установить статический IP-адрес с постоянным подключение к Интернет.
- Зарегистрировать доменное имя совпадающее с доменом почты.
- Создать MX-запись домена с IP-адресом данного сервера.

